const flashcardData = {
    "_id": { "$oid": "662564f16bd8372b0df4bacf" },
    "id": "55f26759-4143-4afe-99c0-62748834fa67",
    "title": "Fase 1: Natureza dos Requisitos de Software",
    "theme": "Natureza dos Requisitos de Software",
    "cards": [
      {
        "id": "1",
        "question": "O que é um requisito de software segundo Pressman?",
        "answer": "Requisitos de software são condições ou capacidades necessárias em um sistema para resolver um problema ou alcançar um objetivo.",
        "practiceExample": "Em um software de gestão financeira, um requisito funcional poderia ser a capacidade de gerar relatórios de despesas mensais. Este requisito é crucial porque permite que os usuários acompanhem seus gastos, ajustem seus orçamentos e tomem decisões financeiras informadas.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "2",
        "question": "Quais são os dois tipos principais de requisitos de software mencionados por Pressman?",
        "answer": "Requisitos funcionais, que definem funções específicas do software, e requisitos não funcionais, que estabelecem padrões de desempenho e restrições operacionais.",
        "practiceExample": "Imagine que você está desenvolvendo um aplicativo de banco online. Um requisito funcional poderia ser a capacidade de transferir fundos entre contas, enquanto um requisito não funcional poderia ser que todas as transações devem ser completadas em menos de três segundos para garantir uma resposta rápida.",
        "category": "Natureza dos Requisitos de Software",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "3",
        "question": "Como Pressman descreve a importância dos requisitos de software no processo de engenharia?",
        "answer": "Requisitos de software formam a base para o design e construção de software; sem requisitos bem definidos, o software tem alta probabilidade de falhar em atender às necessidades do cliente.",
        "practiceExample": "Considere um software que gerencia reservas em hotéis, onde os requisitos iniciais não capturaram a necessidade de lidar com cancelamentos. Um sistema desenvolvido sem essa funcionalidade terá que ser modificado substancialmente, aumentando os custos e o tempo de entrega do projeto.",
        "category": "Fundamentos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "4",
        "question": "Segundo Pressman, quais são as consequências de não entender completamente os requisitos?",
        "answer": "A falta de compreensão dos requisitos pode levar a produtos que não atendem às expectativas dos clientes e falham em resolver os problemas para os quais foram desenvolvidos.",
        "practiceExample": "Uma empresa de software desenvolveu um sistema de gestão de inventário sem entender completamente os requisitos de diferentes departamentos, resultando em um sistema que não podia ser adaptado às necessidades do departamento de vendas, causando ineficiência operacional e reclamações frequentes dos usuários.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Difícil"
      },
      {
        "id": "5",
        "question": "Por que é crucial realizar a verificação de requisitos?",
        "answer": "A verificação de requisitos assegura que os requisitos atendem à verdadeira necessidade do usuário e que foram corretamente entendidos e documentados pelos desenvolvedores.",
        "practiceExample": "No desenvolvimento de um sistema de gestão hospitalar, a verificação de requisitos pode incluir a confirmação de que o sistema atende aos padrões de privacidade e segurança de dados dos pacientes, conforme especificado, e que esses requisitos são compreendidos e implementados corretamente ao longo das fases do projeto.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "6",
        "question": "Quais desafios estão associados à engenharia de requisitos conforme descrito por Pressman?",
        "answer": "Engenharia de requisitos envolve desafios como a extração e documentação precisa de requisitos complexos e a necessidade de adaptá-los às mudanças ao longo do projeto.",
        "practiceExample": "Considerar um exemplo prático poderia ser o desenvolvimento de um software em um ambiente de negócios em rápida mudança, onde os requisitos iniciais podem não ser mais relevantes poucos meses depois, exigindo uma documentação precisa e mecanismos adaptativos para ajustes rápidos.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "7",
        "question": "Como os requisitos influenciam as outras fases do desenvolvimento de software?",
        "answer": "Eles servem como a fundação para todas as fases subsequentes, direcionando o design, a implementação e os testes do software.",
        "practiceExample": "Um exemplo prático é a necessidade de um sistema de gerenciamento de dados que precise ser escalável. Os requisitos iniciais devem incluir planos para crescimento futuro, influenciando diretamente as decisões de arquitetura e design para acomodar esse crescimento.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Fácil"
      },
      {
        "id": "8",
        "question": "Qual é a relação entre os requisitos e o sucesso do projeto de software?",
        "answer": "Requisitos bem definidos e compreendidos são cruciais para o sucesso do projeto, pois garantem que o produto final será funcional e satisfatório para o usuário.",
        "practiceExample": "Por exemplo, um projeto de software que começa com requisitos claros e bem comunicados reduz as chances de retrabalho, minimizando custos e atrasos, o que resulta em um produto final bem-sucedido e satisfatório para o cliente.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "9",
        "question": "Qual a importância da comunicação na engenharia de requisitos?",
        "answer": "A comunicação eficaz é vital para garantir que as necessidades e expectativas dos stakeholders sejam corretamente compreendidas e incorporadas aos requisitos do software.",
        "practiceExample": "Considerando um desenvolvimento onde a equipe não se comunica eficazmente com os stakeholders, mal-entendidos podem levar ao desenvolvimento de funcionalidades erradas, resultando em perda de tempo e recursos.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      },
      {
        "id": "10",
        "question": "Como os engenheiros de software devem lidar com mudanças nos requisitos durante o projeto?",
        "answer": "Eles devem estabelecer processos para gerenciar e adaptar-se às mudanças de requisitos de maneira controlada, para evitar impactos negativos no progresso do projeto.",
        "practiceExample": "Implementar uma abordagem de gestão de mudanças rigorosa, como a utilização de software de rastreamento de mudanças, permite que a equipe de desenvolvimento ajuste os requisitos enquanto mantém todos os stakeholders informados das mudanças, reduzindo o risco de desvios do projeto.",
        "category": "Engenharia de Requisitos",
        "difficulty": "Intermediário"
      }
    ]
  };
  
  export default flashcardData;
  